%==============================================================================
% Sjabloon onderzoeksvoorstel bachproef
%==============================================================================
% Gebaseerd op document class `hogent-article'
% zie <https://github.com/HoGentTIN/latex-hogent-article>

% Voor een voorstel in het Engels: voeg de documentclass-optie [english] toe.
% Let op: kan enkel na toestemming van de bachelorproefcoördinator!
\documentclass{hogent-article}

% Invoegen bibliografiebestand
\addbibresource{voorstel.bib}

% Informatie over de opleiding, het vak en soort opdracht
\studyprogramme{Professionele bachelor toegepaste informatica}
\course{Bachelorproef}
\assignmenttype{Onderzoeksvoorstel}
% Voor een voorstel in het Engels, haal de volgende 3 regels uit commentaar
% \studyprogramme{Bachelor of applied information technology}
% \course{Bachelor thesis}
% \assignmenttype{Research proposal}

\academicyear{2023-2024} % TODO: pas het academiejaar aan

% TODO: Werktitel
\title{Hoe kan het elektrisiteitsverbruik van het bedrijf Carwash Clean Car gemonitord worden om zo het verbruik van de laadpalen voor auto's te optimaliseren door middel van een custom applicatie?}

% TODO: Studentnaam en emailadres invullen
\author{Alexander Bal}
\email{alexander.bal@student.hogent.be}

% TODO: Medestudent
% Gaat het om een bachelorproef in samenwerking met een student in een andere
% opleiding? Geef dan de naam en emailadres hier
% \author{Yasmine Alaoui (naam opleiding)}
% \email{yasmine.alaoui@student.hogent.be}

% TODO: Geef de co-promotor op
\supervisor[Co-promotor]{}

% Binnen welke specialisatierichting uit 3TI situeert dit onderzoek zich?
% Kies uit deze lijst:
%
% - Mobile \& Enterprise development
% - AI \& Data Engineering
% - Functional \& Business Analysis
% - System \& Network Administrator
% - Mainframe Expert
% - Als het onderzoek niet past binnen een van deze domeinen specifieer je deze
%   zelf
%
\specialisation{AI \& Data Engineering}
\keywords{Internet of Things, Data science \& AI, Laadpalen aansturen, Elektrisiteitsverbruik optimaliseren}

\begin{document}

\begin{abstract}
  De overheid zet bedrijven aan om elektrische voertuigen aan te kopen. Dit is een goede zaak voor het milieu, maar het brengt ook uitdagingen met zich mee voor de bedrijven. Zo moeten er laadpalen geplaatst worden, waardoor er meer energie wordt verbruikt. Maar hoe kan het bedrijf Carwash Clean Car zijn laadpalen voor auto's laten aansturen via een custom geschreven applicatie om zo het energieverbruik te optimaliseren? Dit onderzoek zal hier een antwoord opbieden aan de hand van een literatuurstudie, waar er verschillende technologieën worden bekeken, welke connecties moeten gemaakt worden om de juiste dataregisters aan te spreken van de laadpalen en monitoring van het energieverbruik. Na de literatuurstudie wordt er een proefopstelling opgesteld om de gevonden informatie toe te passen, om zo een web applicatie te maken voor het bedrijf. Deze applicatie zal dan ook door het bedrijf benut worden, om zo het energieverbruik van bepaalde processen te optimaliseren en zo de energiekosten te verlagen.
 \end{abstract}

\tableofcontents

% De hoofdtekst van het voorstel zit in een apart bestand, zodat het makkelijk
% kan opgenomen worden in de bijlagen van de bachelorproef zelf.
\input{voorstel-inhoud}

\printbibliography[heading=bibintoc]

\end{document}